<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>anssi - Tag - Maki's adventure | Internet of things, IoT, ICS, forensic, pentest, red team &amp; more :)</title><link>maki.bzh/tags/anssi/</link><description>anssi - Tag - Maki's adventure | Internet of things, IoT, ICS, forensic, pentest, red team &amp; more :)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="maki.bzh/tags/anssi/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[French FCSC] - Académie</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020academie/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020academie/</guid><description><![CDATA[C&rsquo;est la rentrée Bienvenue à l&rsquo;académie de l&rsquo;investigation numérique ! Votre mission, valider un maximum d&rsquo;étapes de cette série afin de démontrer votre dextérité en analyse mémoire GNU/Linux.
Première étape : retrouvez le HOSTNAME, le nom de l&rsquo;utilisateur authentifié lors du dump et la version de Linux sur lequel le dump a été fait.
Format du flag : FCSC{hostname:user:x.x.x-x-amdxx}
TL;DR Cette suite de challenge se base sur le même dump mémoire.]]></description></item><item><title>[French FCSC] - Chapardeur de mots de passe</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020chapardeur/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020chapardeur/</guid><description><![CDATA[Un ami vous demande de l&rsquo;aide pour déterminer si l&rsquo;email qu&rsquo;il vient d&rsquo;ouvrir au sujet du Covid-19 était malveillant et si c&rsquo;était le cas, ce qu&rsquo;il risque. Il prétend avoir essayé d&rsquo;ouvrir le fichier joint à cet mail sans y parvenir. Peu de temps après, une fenêtre liée à l&rsquo;anti-virus a indiqué, entre autre, le mot KPOT v2.0 mais rien d&rsquo;apparent n&rsquo;est arrivé en dehors de cela.
Après une analyse préliminaire, votre ami vous informe qu&rsquo;il est probable que ce malware ait été légèrement modifié, étant donné que le contenu potentiellement exfiltré (des parties du format de texte et de fichier avant chiffrement) ne semble plus prédictible.]]></description></item><item><title>[French FCSC] - Find Me</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020findme/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020findme/</guid><description>Vous avez accès à un fichier find_me qui semble renfermer un secret bien gardé, qui n&amp;rsquo;existe peut-être même plus. Retrouvez son contenu !
TL;DR Cette épreuve consiste à analyser une partition EXT4. Dans cette partition, on trouve une autre partition chiffrée (LUKS). La clé de chiffrement de ce volume a été supprimée, mais à l&amp;rsquo;aide de testdisk, il est possible de la récupérer. Ainsi, déchiffrer le volume, le monter et accéder au flag.</description></item><item><title>[ECSC] - 3615 incident</title><link>maki.bzh/writeups/ecscfrench20193615incident/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/ecscfrench20193615incident/</guid><description>3615 incident (1) Description Une victime de plus tombée sous le coup d’un rançongiciel. Le paiement de la rançon n’est pas envisagée vu le montant demandé. Vous êtes appelé pour essayer de restaurer les fichiers chiffrés. Une suite d’éléments est nécessaire pour avancer dans l’investigation et constituer le rapport d’incident. Pour commencer, quel est le nom du fichier exécutable de ce rançongiciel, son identifiant de processus et quel est devenu le nom du fichier flag.</description></item><item><title>[ECSC] - CryptoDIY</title><link>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019cryptodiy/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019cryptodiy/</guid><description>Description Dumby possède un secret qui en fait une personne exceptionnelle, en tout cas c’est ce qu’il dit. Dumb, un ami de Dumby, a échangé avec lui sur le sujet et n’a pas réussi à révéler ce mystère. Il vous confie une archive de cette conversation et compte sur vous pour résoudre l’énigme, surtout qu’il vient d’effacer la clé USB qui contenait ses clés secrètes et les fichiers déchiffrés, il porte bien son nom celui-là…</description></item><item><title>[ECSC] - Exfiltration</title><link>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019exfiltration/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019exfiltration/</guid><description><![CDATA[Description Notre SoC a détecté qu&rsquo;un document confidentiel avait été exfiltré ! La méthode utilisée ne semble pas avancée et heureusement, une capture réseau a pu être faite au bon moment&hellip; Retrouvez ce document.
Trouver la configuration de l&rsquo;extraction On commence cette épreuve par une capture réseau. Comme à chaque fois en matière d&rsquo;exfiltration, il suffit de trouver un bout du filon pour le remonter complètement.
Fig 6: Configuration de l&rsquo;exfiltration]]></description></item><item><title>[ECSC] - Petites notes</title><link>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019petitenote/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019petitenote/</guid><description>Description Connaissez-vous bien le format PCAPng ?
Etat des lieux On commence donc ce challenge avec une capture réseau. Premier réflexe de CTF avec un format de flag : strings.
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 ➜ petitenote hexdump -C petites_notes.pcapng | grep -C 10 &amp;#39;ECSC&amp;#39; 001b3f80 00 0a 00 00 2f 03 6e 73 31 05 6b 61 73 65 63 02 |.</description></item><item><title>[ECSC] - PHPJail</title><link>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019phpjail/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019phpjail/</guid><description><![CDATA[Description Saurez-vous sortir de cette prison PHP pour retrouver le fichier flag présent sur le système ?
Etat des lieux Nous sommes face à une jail PHP, commençons par un phpinfo(); histoire de voir ce qui n&rsquo;est pas autorisé:
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 ➜ phpjail cat &lt;(echo &#34;phpinfo();&#34;) - | nc challenges.ecsc-teamfrance.fr 4002 /// PHP JAIL //// There&#39;s a file named flag on this filesystem.]]></description></item><item><title>Feeback of European CyberSecurity Challenge 2018 final CTF</title><link>maki.bzh/feedbackecsc2018/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/feedbackecsc2018/</guid><description><![CDATA[Introduction In this article, I&rsquo;ll share the whole journey that lead me to this event, not just the CTF in itself. It is a totally subjective point of view, so the &ldquo;jump to section&rdquo; tool might come in handy if some parts seem useless to you.
First of all, I&rsquo;ll start by catching up on the &ldquo;Nuit du Hack&rdquo; event, where it all started for some of the members of the Apéri&rsquo;Kube, Hexpresso and Inshall&rsquo;hack teams.]]></description></item></channel></rss>