<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Writeups - Category - Maki's adventure | Internet of things, IoT, ICS, forensic, pentest, red team &amp; more :)</title><link>maki.bzh/categories/writeups/</link><description>Writeups - Category - Maki's adventure | Internet of things, IoT, ICS, forensic, pentest, red team &amp; more :)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="maki.bzh/categories/writeups/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[French FCSC] - Académie</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020academie/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020academie/</guid><description><![CDATA[C&rsquo;est la rentrée Bienvenue à l&rsquo;académie de l&rsquo;investigation numérique ! Votre mission, valider un maximum d&rsquo;étapes de cette série afin de démontrer votre dextérité en analyse mémoire GNU/Linux.
Première étape : retrouvez le HOSTNAME, le nom de l&rsquo;utilisateur authentifié lors du dump et la version de Linux sur lequel le dump a été fait.
Format du flag : FCSC{hostname:user:x.x.x-x-amdxx}
TL;DR Cette suite de challenge se base sur le même dump mémoire.]]></description></item><item><title>[French FCSC] - Chapardeur de mots de passe</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020chapardeur/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020chapardeur/</guid><description><![CDATA[Un ami vous demande de l&rsquo;aide pour déterminer si l&rsquo;email qu&rsquo;il vient d&rsquo;ouvrir au sujet du Covid-19 était malveillant et si c&rsquo;était le cas, ce qu&rsquo;il risque. Il prétend avoir essayé d&rsquo;ouvrir le fichier joint à cet mail sans y parvenir. Peu de temps après, une fenêtre liée à l&rsquo;anti-virus a indiqué, entre autre, le mot KPOT v2.0 mais rien d&rsquo;apparent n&rsquo;est arrivé en dehors de cela.
Après une analyse préliminaire, votre ami vous informe qu&rsquo;il est probable que ce malware ait été légèrement modifié, étant donné que le contenu potentiellement exfiltré (des parties du format de texte et de fichier avant chiffrement) ne semble plus prédictible.]]></description></item><item><title>[French FCSC] - Cryptolocker</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020cryptolocker/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020cryptolocker/</guid><description><![CDATA[Un de nos admins nous a appelé en urgence suite à un CryptoLocker qui s&rsquo;est lancé sur un serveur ultra-sensible, juste après avoir appliqué une mise à jour fournie par notre prestataire informatique.
Ce malware vise spécifiquement un fichier pouvant faire perdre des millions d&rsquo;euros à notre entreprise : il est très important de le retrouver !
L&rsquo;administrateur nous a dit que pour éviter que le logiciel ne se propage, il a mis en pause le serveur virtualisé et a récupéré sa mémoire vive dès qu&rsquo;il a détecté l&rsquo;attaque.]]></description></item><item><title>[French FCSC] - Find Me</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020findme/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020findme/</guid><description>Vous avez accès à un fichier find_me qui semble renfermer un secret bien gardé, qui n&amp;rsquo;existe peut-être même plus. Retrouvez son contenu !
TL;DR Cette épreuve consiste à analyser une partition EXT4. Dans cette partition, on trouve une autre partition chiffrée (LUKS). La clé de chiffrement de ce volume a été supprimée, mais à l&amp;rsquo;aide de testdisk, il est possible de la récupérer. Ainsi, déchiffrer le volume, le monter et accéder au flag.</description></item><item><title>[German FCSC] - Intro to pwning 1</title><link>maki.bzh/writeups/fcscallemand2020pwn/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscallemand2020pwn/</guid><description><![CDATA[TL;DR Il existe 3 fonctions: une welcome vulnérable au format string, une AAAAAAAA vulnérable au buffer overflow et une fonction win qui permet de récupérer un bash. Le binaire est protégé par le bit NX, l&rsquo;ASLR et la PIE. La format string permet de contourner l&rsquo;ASLR et la PIE. Lorsque les adresses sont recalculées, il suffit d&rsquo;exploiter le buffer overflow pour attérir dans la fonction &ldquo;win&rdquo; et ainsi récupérer le flag.]]></description></item><item><title>[German FCSC] - Intro to reversing</title><link>maki.bzh/writeups/fcscallemand2020introrev/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscallemand2020introrev/</guid><description><![CDATA[Intro to reversing 1 TL;DR Le mot de passe est hardcodé dans le code. Un simple &ldquo;strings&rdquo; ou une inspection des appels systèmes permet d&rsquo;avoir le mot de passe permettant d&rsquo;obtenir le flag.
Etat des lieux L&rsquo;épreuve commence avec un binaire Linux (ELF) demandans un mot de passe:
Analyse dynamique Un des outils les plus utilisés en analyse dynamique est &ldquo;ltrace&rdquo;. Cette commande permet à un analyste de suivre les appels aux libraries au fur et à mesure de l&rsquo;exécution du binaire.]]></description></item><item><title>[German FCSC] - ReMe</title><link>maki.bzh/writeups/fcscallemand2020reme/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscallemand2020reme/</guid><description><![CDATA[ReMe 1 TL;DR Ce challenge est différent des autres, car il s&rsquo;agit d&rsquo;un PE en .Net. Avec DnSpy il est possible de récupérer les sources C#. Enfin, il suffit de trouver la routine en AES et la génération de la clé / iv pour enfin déchiffrer le flag.
Etat des lieux On commence donc avec un PE développé en .Net. L&rsquo;avantage est qu&rsquo;il est possible de récupérer les sources avec des outils comme DnSpy ou IlSpy.]]></description></item><item><title>[FIC 2020] - Hexpresso CTF Prequals</title><link>maki.bzh/writeups/hexpressofix2020/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/hexpressofix2020/</guid><description><![CDATA[Le CTF &ldquo;CaptureTheFic&rdquo; est organisé par l&rsquo;équipe de CTF &ldquo;Hexpresso&rdquo;. Equipe connue pour ses différents résultats en CTF et pour l&rsquo;organisation de CTF, tel que le BreizhCTF.
CaptureTheFic se déroule en deux étapes:
Une étape de pré-qualifications en ligne avec énormément d&rsquo;équipes; Une phase finale au FIC, composée des 14 meilleures équipes issues des pré-qualifications. Comme ce writeup le montrera, ce CTF n&rsquo;est pas un jeopardy standard. Cette préqualification comporte 8 étapes et il est nécessaire de terminer une épreuve pour accéder à la suivante.]]></description></item><item><title>[Santhacklaus 2019] - Golden rush</title><link>maki.bzh/writeups/santhacklaus2019goldenrush/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/santhacklaus2019goldenrush/</guid><description><![CDATA[Level 1 - Donation GoldenRush is a set of challenges based on the Ethereum Blockchain technology where you will have to exploit vulnerable Smart Contracts. Your goal is to steal the money that I sent on it ! https://goldenrush.santhacklaus.xyz
Chaque challenge &ldquo;Golden rush&rdquo; est un smart contract à déployer sur la blockchain de test &ldquo;Ropsten network&rdquo;.
Mise en place de l&rsquo;environnement Pour faire les challenges de blockchain ou même ceux sur rootme, il faut ajouter l&rsquo;extension &ldquo;MetaMask&rdquo; dans son navigateur:]]></description></item><item><title>[Santhacklaus 2019] - Jacques ! Au secours !</title><link>maki.bzh/writeups/santhacklaus2019jacquiesheerhask/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/santhacklaus2019jacquiesheerhask/</guid><description>One of our VIP clients, who wishes to remain anonymous, has apparently been hacked and all their important documents are now corrupted. Can you help us recover the files? We found a strange piece of software that might have caused all of this. MD5 of the file : ccaab91b06fc9a77f3b98d2b9164df8e Fichiers: http://cloud.id-iot.team/s/e2ZgLdHKwMoFQ8x
Etat des lieux Cette épreuve commence donc avec une archive zip contenant plusieurs fichiers:
Le fichier &amp;ldquo;READ_THIS.txt&amp;rdquo; contient un message charmant:</description></item></channel></rss>