<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>forensic - Tag - Maki's adventure | Internet of things, IoT, ICS, forensic, pentest, red team &amp; more :)</title><link>maki.bzh/tags/forensic/</link><description>forensic - Tag - Maki's adventure | Internet of things, IoT, ICS, forensic, pentest, red team &amp; more :)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="maki.bzh/tags/forensic/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[French FCSC] - Académie</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020academie/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020academie/</guid><description><![CDATA[C&rsquo;est la rentrée Bienvenue à l&rsquo;académie de l&rsquo;investigation numérique ! Votre mission, valider un maximum d&rsquo;étapes de cette série afin de démontrer votre dextérité en analyse mémoire GNU/Linux.
Première étape : retrouvez le HOSTNAME, le nom de l&rsquo;utilisateur authentifié lors du dump et la version de Linux sur lequel le dump a été fait.
Format du flag : FCSC{hostname:user:x.x.x-x-amdxx}
TL;DR Cette suite de challenge se base sur le même dump mémoire.]]></description></item><item><title>[French FCSC] - Chapardeur de mots de passe</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020chapardeur/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020chapardeur/</guid><description><![CDATA[Un ami vous demande de l&rsquo;aide pour déterminer si l&rsquo;email qu&rsquo;il vient d&rsquo;ouvrir au sujet du Covid-19 était malveillant et si c&rsquo;était le cas, ce qu&rsquo;il risque. Il prétend avoir essayé d&rsquo;ouvrir le fichier joint à cet mail sans y parvenir. Peu de temps après, une fenêtre liée à l&rsquo;anti-virus a indiqué, entre autre, le mot KPOT v2.0 mais rien d&rsquo;apparent n&rsquo;est arrivé en dehors de cela.
Après une analyse préliminaire, votre ami vous informe qu&rsquo;il est probable que ce malware ait été légèrement modifié, étant donné que le contenu potentiellement exfiltré (des parties du format de texte et de fichier avant chiffrement) ne semble plus prédictible.]]></description></item><item><title>[French FCSC] - Cryptolocker</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020cryptolocker/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020cryptolocker/</guid><description><![CDATA[Un de nos admins nous a appelé en urgence suite à un CryptoLocker qui s&rsquo;est lancé sur un serveur ultra-sensible, juste après avoir appliqué une mise à jour fournie par notre prestataire informatique.
Ce malware vise spécifiquement un fichier pouvant faire perdre des millions d&rsquo;euros à notre entreprise : il est très important de le retrouver !
L&rsquo;administrateur nous a dit que pour éviter que le logiciel ne se propage, il a mis en pause le serveur virtualisé et a récupéré sa mémoire vive dès qu&rsquo;il a détecté l&rsquo;attaque.]]></description></item><item><title>[French FCSC] - Find Me</title><link>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020findme/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/fcscfrench2020findme/</guid><description>Vous avez accès à un fichier find_me qui semble renfermer un secret bien gardé, qui n&amp;rsquo;existe peut-être même plus. Retrouvez son contenu !
TL;DR Cette épreuve consiste à analyser une partition EXT4. Dans cette partition, on trouve une autre partition chiffrée (LUKS). La clé de chiffrement de ce volume a été supprimée, mais à l&amp;rsquo;aide de testdisk, il est possible de la récupérer. Ainsi, déchiffrer le volume, le monter et accéder au flag.</description></item><item><title>[FIC 2020] - Hexpresso CTF Prequals</title><link>maki.bzh/writeups/hexpressofix2020/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/hexpressofix2020/</guid><description><![CDATA[Le CTF &ldquo;CaptureTheFic&rdquo; est organisé par l&rsquo;équipe de CTF &ldquo;Hexpresso&rdquo;. Equipe connue pour ses différents résultats en CTF et pour l&rsquo;organisation de CTF, tel que le BreizhCTF.
CaptureTheFic se déroule en deux étapes:
Une étape de pré-qualifications en ligne avec énormément d&rsquo;équipes; Une phase finale au FIC, composée des 14 meilleures équipes issues des pré-qualifications. Comme ce writeup le montrera, ce CTF n&rsquo;est pas un jeopardy standard. Cette préqualification comporte 8 étapes et il est nécessaire de terminer une épreuve pour accéder à la suivante.]]></description></item><item><title>Real Gs move in silence like lasagna</title><link>maki.bzh/realgsmoveinsilencelikelasagna/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/realgsmoveinsilencelikelasagna/</guid><description>In this article, I will introduce you to Odie&amp;rsquo;s misfortunes. Odie is a final year student at ENSIBS Cyberdefense (France). He is also the biggest fan of the famous band: Iron Maiden. In addition to that, he built a small fan website for them on his Virtual Private Server. Given that, Odie is a poor student, he only owns one VPS for his tests, courses and others stuff. But, Odie comes from the most prestigious school in cyberdefense, then he knows how to protect himself against awful hackers&amp;hellip; Well, almost.</description></item><item><title>[Santhacklaus 2019] - Naughty Docker</title><link>maki.bzh/writeups/santhacklaus2019naughtydockre/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/santhacklaus2019naughtydockre/</guid><description><![CDATA[It looks like a naughty developer has been deploying a Docker image on a Santa production server a few days before Christmas. He was in a rush and was not able to properly pass all security checks on the built Docker image. Would be a shame if this image could give you an SSH access to the production server&hellip; http://46.30.204.47&quot;
Etat des lieux En allant sur l&rsquo;IP donnée dans l&rsquo;énoncé, on trouve une note nous donnait accès au docker en question.]]></description></item><item><title>[Santhacklaus 2019] - Revmomon</title><link>maki.bzh/writeups/santhacklaus2019revmomon/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/santhacklaus2019revmomon/</guid><description><![CDATA[Suspicious activity has been detected. Probably nothing to be scared about but take a look anyway. If you find anything, a backdoor, a malware or anything of this kind, flag is the sha256 of it. MD5 of the file : c93adc996da5dda82312e43e9a91d053 PCAP : https://mega.nz/#!eqQV3SwD!_jAfHMqMw9d-LIDoTDR9JziwNicsxkYymS87eR4pLUg
Etat des lieux A l&rsquo;ouverture du PCAP, on peut voir énormément de paquets entre l&rsquo;ip 172.17.0.5 et 172.17.0.1. Du premier paquet au 170281, c&rsquo;est une alternance de paquets SYN / RST, caractéristique d&rsquo;un Stealth Scan de nmap.]]></description></item><item><title>[ECSC] - 3615 incident</title><link>maki.bzh/writeups/ecscfrench20193615incident/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/ecscfrench20193615incident/</guid><description>3615 incident (1) Description Une victime de plus tombée sous le coup d’un rançongiciel. Le paiement de la rançon n’est pas envisagée vu le montant demandé. Vous êtes appelé pour essayer de restaurer les fichiers chiffrés. Une suite d’éléments est nécessaire pour avancer dans l’investigation et constituer le rapport d’incident. Pour commencer, quel est le nom du fichier exécutable de ce rançongiciel, son identifiant de processus et quel est devenu le nom du fichier flag.</description></item><item><title>[ECSC] - Petites notes</title><link>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019petitenote/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:57:40 +0800</pubDate><author>Maki</author><guid>maki.bzh/writeups/ecscfrench2019petitenote/</guid><description>Description Connaissez-vous bien le format PCAPng ?
Etat des lieux On commence donc ce challenge avec une capture réseau. Premier réflexe de CTF avec un format de flag : strings.
1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 14 15 16 17 18 19 20 21 22 ➜ petitenote hexdump -C petites_notes.pcapng | grep -C 10 &amp;#39;ECSC&amp;#39; 001b3f80 00 0a 00 00 2f 03 6e 73 31 05 6b 61 73 65 63 02 |.</description></item></channel></rss>